## Средства разработки
* Сервер - Kotlin (jdk8)
* Клиент - Kotlin (js)
* Формат передачи данных - json
* Сборка - gradle

## Описание способа решения

### Сервер

#### Типы серверов
Существуют два типа серверов: коллектор данных и сервер для работы клиента (экстрактор).
В кластере могут быть запущены любое количество таких серверов. Все сервера равнозначны.
Разназначность серверов - ключ к мастабированию. В начальном этапе или при локальной разработки
может быть в составе одного приложения. На продакшене возможен запуск разного количества
отдельных серверов.
Всё сервера обработают запрос с одинаковым результатом. Соотвественно, можно будет достаточно просто
отключать ненужные сервера.

Схема многопоточности в обоих типах серверов выполнена на основе пула потоков
и очередей сообщений. Очереди могут быть организованы с использованием disruptor.

##### Коллектор данных
Используется для добавление, изменение данных, передача текущих координат местоположения транспортного
средства. Представляет собой RESTful службу с REST API (over HTTP). Сервер без состояния.

##### Экстрактор данных
Для передачи данных для просмотра пользователем используется WebSocket.
Это позволит серверу при поступлении новых данных самому инициировать передачу
на клиента.

#### Хранилище данных
Для хранения данных выбрана mongodb. Для слежения за изменениями данных используются Tailable Cursor
(пока только задумка). Другой вариант - это периодическая выборка данных (мне не нравиться).
Третий вариант, это через уведомление об изменении.

Агрегацию данных осуществляет mongodb.

#### Используемые библиотеки
* dependency injecting - guice
* Сетевая часть - netty
* Драйвер для mongodb - morphia
* Работы с json - GSON
* Система логирования - log4j2
* Тестирование - testng

### Клиент
Приложение построено на технологии react. Для этого используется обертка на Kotlin от JetBrains.
Для упрощения, в клиенте будет поддержано только чтение данных. Изменение данных можно будет сделать,
например, с использованием утилиты curl.

### Хостинг
Каждое приложение упаковывается в docker образ. Для оркестрации контейнеров используется kubernetes (k8s) + helm.
Для каждого типа создается replication controller который запускает нужное количество реплик.
Для роутинга http запросов используется ingress controller который маршрутизирует запрос на случайный
контейнер. Выбор сервера экстрактора данных (k8s) service.
С внешней стороны мы имеем по одному:
* URL для REST запросов
* hostname для соединение по ws
Т.е. роутинг конфигурируется в k8s

#### Локальная разработка
Для локального запуска используется [minikube](https://kubernetes.io/docs/getting-started-guides/minikube/).
Таким образом мы получаем локально окружение максимально похожее на продакшен.
Отличия будут только в ресурсах (Xmx, cgroup, и т.п.), отсуствие реальных данных и т.п.

#### Тестовый стенд

#### Продакшен
Обновление приложения через rolling update (k8s делает из коробки).
Здесь важно что-бы приложение было stateless.
